[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 집합 (A {1, 2, 3, 4 } ), (B {1, 3, 5 } )에 대하여 (A cap B )의 모든 원소의 합은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(A 2x^2 xy, B x^2+3xy )에 대하여 (A B )는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 + xy )",
        "choice2": "(x^2 4xy )",
        "choice3": "(3x^2 + 2xy )",
        "choice4": "(3x^2 2xy )",
        "choice5": "(3x^2 + 4xy )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "복소수 ( z 3 + i ) 에 대하여 ( z + overline{z} )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )이고, ( overline{z} )는 ( z )의 켤레복소수이다.) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "6+i",
        "choice3": "8",
        "choice4": "8+i",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "무리함수 ( y sqrt{x+1} + k ) 의 그래프가 점 (3, 7)을 지날 때, 상수 ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "이차부등식 (x^2 4x 21 < 0 )을 만족시키는 정수 (x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "6",
        "choice3": "9",
        "choice4": "12",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "복소수 (z 1 + sqrt{3}i )에 대하여 (z^2 2z + 1 )의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3 )",
        "choice2": "( 2 + i )",
        "choice3": "( 1 )",
        "choice4": "(2 i )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "첫째항이 2, 공차가 4인 등차수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합을 (S_n )이라 할 때, (S_{10} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "170",
        "choice2": "180",
        "choice3": "190",
        "choice4": "200",
        "choice5": "210",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "유리함수 ( y frac{bx 5}{x + a} ) 의 그래프의 점근선이 두 직선 ( x 1 ), ( y 2 )일 때, 두 상수 ( a ), ( b )의 합 ( a+b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( x 8 )일 때, ( frac{1}{ sqrt{x+1} + sqrt{x}} + frac{1}{ sqrt{x+1} sqrt{x}} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "((x^2 3x)^2 + 5(x^2 3x) + 6 0 )의 모든 실근의 곱은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(2 )",
        "choice4": "(5 )",
        "choice5": "(8 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "실수 (x )에 대하여 두 조건 (p, q )가 [ p |x 2| < 2, quad q 5 k < x < k ] 일 때, 명제 (p rightarrow q )가 참이 되도록 하는 실수 (k )의 최소값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "5",
        "choice3": "7",
        "choice4": "9",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 A(−1, −2), B(5, a)에 대하여 선분 AB를 2 1로 내분하는 점 P의 좌표가 (b, 0)일 때, (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "B의 실지수가 A의 실지수의 k배일 때, (k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{2} )",
        "choice2": "3",
        "choice3": "( frac{7}{2} )",
        "choice4": "4",
        "choice5": "( frac{9}{2} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "다항식 ( x^4 2x^3 + 2x^2 x 6 )이 ((x+1)(x+a)(x^2+bx+c) )로 인수분해될 때, 세 정수 ( a ), ( b ), ( c )의 합 ( a + b + c )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "집합 (A {1, 2, 3, 4, 5, 6, 7 } )의 공집합이 아닌 부분집합 (X )에 대하여 집합 (X )의 모든 원소의 합을 (S(X) )라 하자. 집합 (X )가 다음 조건을 만족시킬 때, (S(X) )의 최댓값은? [4점] (가) (X cap {1, 2, 3 } {2 } ) (나) (S(X) )의 값은 홀수이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "13",
        "choice3": "15",
        "choice4": "17",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "연립부등식을 ( begin{cases} x^2 + y^2 leq 1 y leq x + 1 end{cases} ) 을 만족시키는 실수 ( x, y )에 대하여 ( y 2x )의 최댓값과 최솟값을 각각 ( M, m )이라 할 때, ( M m )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 + sqrt{5} )",
        "choice2": "(2 + sqrt{6} )",
        "choice3": "(2 + sqrt{7} )",
        "choice4": "(3 + sqrt{5} )",
        "choice5": "(3 + sqrt{6} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "두 함수 ( f(x) x^2 + ax + b ), ( g(x) bx + a ) 의 그래프가 서로 다른 두 점 A, B 에서 만날 때, 두 점 A, B 의 ( x ) 좌표를 각각 ( alpha ), ( beta )라 하자. 다음은 ( | alpha beta | sqrt{5} )일 때, ( f( 1) )의 값을 구하는 과정이다. (단, ( b > a )) 위의 (가)에 알맞은 식을 ( h(t) ), (나)와 (다)에 알맞은 수를 각각 ( p ), ( q )라 할 때, ( p + q + h(1) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "9",
        "choice3": "11",
        "choice4": "13",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 좌표평면 위에 두 점 ( A( 10, 0) ), ( B(10, 10) )과 선분 ( AB ) 위의 두 점 ( C( 8, 1) ), ( D(4, 7) )이 있다. 선분 ( AO ) 위의 점 ( E )와 선분 ( OB ) 위의 점 ( F )에 대하여 ( overline{CE} + overline{EF} + overline{FD} )의 값이 최소가 되도록 하는 점 ( E )의 ( x )좌표는? (단, ( O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( frac{9}{2} )",
        "choice3": "( 4 )",
        "choice4": "( frac{7}{2} )",
        "choice5": "( 3 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 좌표평면 위에 점 ((2, 9) )를 꼭짓점으로 하고 점 ((0, 5) )를 지나는 이차함수 (y f(x) )의 그래프가 있다. 방정식 (f(f(x)) 5 )를 만족시키는 모든 실근의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "두 함수 ( f(x) x^2 ax+b ), ( g(x) ax+2b )가 임의의 실수 ( x )에 대하여 ( f(x) > g(x) )를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, ( a ), ( b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "xy > 0인 정수 x, y와 자연수 n에 대하여 다음 조건을 만족시키는 순서쌍 (x, y)의 개수를 an이라 하자. (가) |x| ≤ 2^n, |y| ≤ 2^n (나) x > 0, y > 0일 때 xy ≤ 2^n이고, x < 0, y < 0일 때 xy > 2^n이다. 수열 {an}의 첫째항부터 제n항까지의 합을 Sn이라 할 때, S4의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "300",
        "choice2": "320",
        "choice3": "340",
        "choice4": "360",
        "choice5": "380",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )이 (a_1 3 )이고 (a_4 24 )일 때, 공차를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "좌표평면 위의 점 ((0, 1) )과 직선 ( sqrt{3} ,x + y + 23 0 ) 사이의 거리를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "양수 (a )에 대하여 (5a + frac{5}{a} ) 의 최솟값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "직선 (y x + 2 )와 평행하고 원 (x^{2} + y^{2} 9 )에 접하는 직선의 (y )절편을 (k )라 할 때, (k^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "두 양수 (α, β )에 대하여 (x α, y β )가 연립이차방정식 [ begin{cases} x y 2 x^2 + 3y^2 28 end{cases} ] 의 해일 때, ( α times β )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "세 실수 (a, b, c )에 대하여 (a, b, c )가 이 순서대로 등비수열을 이룰 때, ( frac{b c}{a} )의 최댓값을 (k )라 하자. (100k )의 값을 구하시오. (단, (a neq 0 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "(x )에 대한 다항식 (ax^3 + b )를 (ax + b )로 나눈 몫을 (Q_1(x) ), 나머지를 (R_1 )이라 하고, (x )에 대한 다항식 (ax^4 + b )를 (ax + b )로 나눈 몫을 (Q_2(x) ), 나머지를 (R_2 )라 하자. (R_1 R_2 )가 되도록 하는 두 실수 (a, b )에 대하여 (Q_1(2) + Q_2(1) )의 값을 구하시오. (단, (ab neq 0 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "집합 ( S { n | 1 leq n leq 100, n 은 9의 배수 } )의 공집합이 아닌 부분집합 ( X )와 집합 ( Y { 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6 } )에 대하여 함수 ( f X rightarrow Y )를 ( f(n) )은 'n을 7로 나눈 나머지'로 정의하자. 함수 ( f(n) )의 역함수가 존재하도록 하는 집합 ( X )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "그림과 같이 좌표평면 위의 네 점 ( O(0, 0), A(18, 0), B(18, 18), C(0, 18) )을 꼭짓점으로 하는 정사각형 OABC에 대하여 점 ( (9, 9) )를 지나고 ( x )축과 만나는 세 직선 ( l, m, n )이 정사각형 OABC의 넓이를 6등분한다. 직선 ( l )의 ( x )절편을 ( a )라 하고 ( 6 leq a leq 10 )일 때, 두 직선 ( m )과 ( n )의 기울기의 곱의 최댓값은 ( alpha ), 최솟값은 ( beta )이다. ( alpha^2 + beta^2 frac{q}{p} ) 일 때, ( p + q )의 값을 구하시오. (단, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 106
    }
]